【送大禮】新移蝗大多沒打麻疹針 感染及傳染病中心總監何栢良：料有第二輪爆發

港大感染及傳染病中心總監何栢良今早出席港台節目時指出，香港正出現小規模的麻疹爆發，相信機場的感染個案會陸續有來，預計未來三星期會有第二輪傳播。他直指香港在過去20年都無出現麻疹爆發，今次在落實預防措施上有點「倒瀉籮蟹」，並認為當局需在多方面作出改善，包括縮短為機場員工接種疫苗的流程。

何栢良表示，大部份土生土長的港人已經對麻疹免疫，但新移民和一定比例來自其他地方的機場職員，免疫接種可能不理想， 特別在機場可能有較多職員對麻疹無免疫，他認為當局應盡快處理這個防疫漏洞，並仿傚澳門發現麻疹個案創新高後，召開跨部門會議處理。

何栢良續稱，麻疹的潛伏期為7至21天，首宗機場確診個案，即國泰男空中服務員，與最新個案的機師，潛伏期重疊，相信屬第一輪傳播。以患者出現紅疹起計算，出疹前後4天有高度傳染性，今次最少有4名在機場工作的員工，受感染後繼續上班，包括有機師出疹後繼續飛，而航空條例有要求，如患可傳人的傳染病，理應不准登機。他形容安排奇怪，估計未來3星期間，在機場有很大機會出現第二輪麻疹爆發。

何栢良表示，以機場有7000名員工為例，若當中5%的員工未曾接種過麻疹兩針的疫苗，即300至400名員工需補打。他又指，若員工來自亞洲的外籍人士較多，未必完全接種兩針疫苗的人士可能會更多，如並非大部分人有免疫，相信感染數字會噴射式上升。

他又指出，預防爆發是要與時間競賽，用疫苗接種方法中斷麻疹傳播，要在無足夠免疫力人士接觸患者後的3至4日內，安排接種才能有效防疫，如果超過3至4日才接種，防疫效果會打折扣。

即係香港人無事啦

而家再傳染嘅話可能會變種，以前打咗都沒用

100萬新移蝗麻疹大爆發

你覺得對醫院有無影響呢？

對其他求診既香港人有無影響呢？

咁又係

支那人衛生意識係零
大家自求多福

留名睇蝗蟈又「打救」香港

新沙士
你地等左咁耐比你地恨到啦
就黎係時候買樓啦

最好所有新移民病死

左膠: 針對新移民, 正一法西斯

又係要包容忍耐

大陸幾時黎一次核爆清洗
畀大陸係世界存在多一秒，地球就危險多一秒

點解麻診咁唔包容

咁咪幾好
等果班素人父母醒下都好
最好傳到全香港都係

1968之後有一針疫苖，香港95%人都有一般抗體。到1996年有二針，出世之後啲人都有足夠抗體

有病好多都係北方落黎或者南亞外國人

麻疹會唔會成為滅蝗嘅一大利器

反對麻疹歧視新移蝗

有邊個地方會好似香港咁on9，唔洗驗身打針百病纏身都可以大遙大擺移民黎香港

中央又送大禮

澳門

十年後:香港在中央政府協助下共同對抗麻疹
支那又贏

未變種爆發唔到

係個病毒到加自己個gene
有無人有睇The Last Ship

飛雞飛鴨大爆發

樓價又要跌

乘機輸入支那生化疫苗

支那人好多細個患過麻疹已獲得抗體

反而港豬一中招就半條人命，攤係張床度

唔係無效就係過期remark

1967年出世打後應該打曬疫苗
淨番未打應該係廢老同蝗

廢老死鳩硬

想知班反疫苗撚有咩野意見

乘機引入支那生化工廠+生化工人，操含核現代標準漢語現代化生產。

沙士死唔去使乜驚

明明今次係外地傳入多，又屈尻大陸人，好撚低質囉

根據世衞資料，麻疹疫苗於1978年被納入中國國家擴大疫苗規劃，8個月大幼兒免費接種1次。1986年起，內地8個月大及7歲兒童分別接種1次麻疹疫苗。2005年內地將兒童第2次接種麻疹疫苗的時間，提早至18至24個月大。2006年中國揚言要在2012年消除麻疹，制訂戰略規劃，為8個月大及18個月大的兒童，常規接種2劑麻疹疫苗；在他們入學前檢查接種情況，及開展強化免疫接種活動等。

希望啲奶支民建聯集會爆發疫症就黎選舉

反疫苗撚上水未?

屌你老母搞完日本搞香港
冚國剷啦蝗蟲

唔係沒打..
係打左無用啫

我以為移民要打齊疫苗重先黎得

除左班蝗 我地香港仲有堆叫人唔好打針既戇鳩老母
今次真係有花生食

點會跌，人人上次沙士有經驗，除非比沙士勁10倍就有可能跌

大陸麻疹依加打3針....
香港都係2針

3針係乜 冇人知 有冇用都係疑問

有無d 疫症係香港人打晒針無事
但支那蝗無打過, 而又高致命

想引入香港清蝗

拎黎撚狗既呃錢針
幫支那賤種打空氣針就啱啦

政府唔敢提有一百萬低端人口黎左香港， 即係有1/8人係會爆， 咁都叫風險可控